\begin{center}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,4]*{5}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5}
    Nombres de tulipes & $16$ & $2$ & $c$    & $7$ & $30$ \\
    Prix (en euros)    & $a$  & $b$ & $17,5$ & $d$ & $e$  \\
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{itemize}
  \item $a=28$ (donné dans le texte de la consigne).
  \item On remarque que $16\div8=2$ donc $b=28\div8=3,5$.
  \item Pour $d$ et $e$ on utilise le coefficient de proportionnalité~:
        \begin{align*}
          d & = 7\times(28\div16) & e & = 30\times(28\div16) \\
          d & = 7\times1,75       & e & = 30\times1,75       \\
          d & = 12,25             & e & = 52,5
        \end{align*}
  \item Le coefficient de proportionnalité est de $1,75$ donc une tulipe coûte \Eu{1,25}. On a donc $c=17,5\div1,75$ soit $c=10$.
\end{itemize}